毛澤東語錄參考

· 敵進我退，敵駐我擾，敵疲我打，敵退我追。

· 必須打勝；必須照顧全戰役計畫；必須照顧下一戰略階段：這是反攻開始，即打第一仗時，不可忘記的三個原則。

· 弱軍對於強軍作戰的再一個必要條件，就是揀弱的打。

· 先打分散和孤立之敵，後打集中和強大之敵。

· 襲擊是遊擊戰爭的基本作戰形式。 —— 毛澤東語錄

· 殲滅戰和集中優勢兵力、採取包圍迂迴戰術，同一意義。沒有後者，就沒有前者。

· 對於人，傷其十指不如斷其一指；對於敵，擊潰其十個師不如殲滅其一個師。

· 隻有決戰，才能解決兩軍之間誰勝誰敗的問題。

· 世界是你們的，也是我們的，但是歸根結底是你們的。你們年青人朝氣蓬勃，正在興旺時候，好像早晨八、九點鍾的太陽。希望寄托在你們身上。

香港加油 永不放棄